.. _`การใช้คำสั่ง Geotag`:

15. การใช้คำสั่ง Geotag
=====================

เป็นคำสั่งที่ใช้นำเข้าข้อมูลรูปภาพที่มีค่าพิกัด ซึ่งได้จากกล้องถ่ายรูปของ GPS หรือ Smartphone ต่าง ๆ  **ในโปรแกรม QGIS จะใช้ปลั๊กอินที่มีชื่อว่า ImportPhotos**

**วิธีการใช้คำสั่ง**

1. เมื่อติดตั้งปลั๊กอิน ImportPhotos 

2. เลือกคำสั่ง Import Photos

•	Input folder location เลือกโฟลเดอร์ที่เก็บข้อมูลรูปภาพ ให้เลือกไปที่ โฟลเดอร์ Photo
•	Output file location เลือกที่เก็บข้อมูลไปที่ Photo >> Output ตั้งไฟล์ Photo

.. image:: img/15_1.png

**ข้อมูลที่ได้**

.. image:: img/15_2.png

**การแสดงผลข้อมูลรูปภาพ** 

เลือกคำสั่ง Click Photo และใช้เมาส์ดับเบิ้ลคลิกที่รูปภาพที่ต้องการแสดงได้ทันที

.. image:: img/15_3.png

